При необходимости использовать в коде или найти в коде или файлах спец-символы, в запросах следует их как бы выдернуть 
из процесса парсинга обработчика среды разработки для того, чтобы они превратились из спец-символовв в простые символы.

Этот процесс имеет название - экранирование. Выполняется это с помощью обратного слеша ( \ или обратная косая черта)

Экранировать необхлдимо вот эти спец-символы:
[ ] \ ^ $ . | ? * + ( ).